<div align=center> 

<img src="assets/icon.png" width=500>

[![Author](https://img.shields.io/badge/Author-Pankeyu-green.svg "Author")](https://www.zhihu.com/column/c_1451236880973426688) [![OS](https://img.shields.io/badge/OS-Linux/Windows/Mac-red.svg "OS")](./) [![Based](https://img.shields.io/badge/Based-huggingface_transformers-blue.svg "OS")](./)

[![Status](https://img.shields.io/badge/Status-WIP-darkslateblue.svg "Status")](./) [![Stars](https://img.shields.io/badge/Stars-370-yellow.svg "Stars")](./) [![Fork](https://img.shields.io/badge/Fork-77-sandybrown.svg "Stars")](./) [![Python](https://img.shields.io/badge/Python-3.6+-darkseagreen.svg "Python")](./)

[![Typing SVG](https://readme-typing-svg.demolab.com?font=Fira+Code&pause=200&color=1AF783&center=true&vCenter=true&width=435&lines=Transformers+>>>>>>>>>>+GO!)](https://git.io/typing-svg)

</div>

---

该项目集成了基于 [transformers](https://huggingface.co/docs/transformers/index) 库实现的多种 NLP 任务。

[huggingface transformers](https://huggingface.co/docs/transformers/index) 是一个非常棒的开源框架，支持非常方便的加载/训练 transformer 模型，你可以在[这里](https://huggingface.co/docs/transformers/quicktour)看到该库的安装方法和入门级调用，该库也能支持用户非常便捷的[微调一个属于自己的模型](https://huggingface.co/docs/transformers/training)。

在该项目中我们集成了一些主流的NLP任务，你可以找到对应的任务，将代码中的`训练数据集`更换成`你自己任务下的数据集`从而训练一个符合你自己任务下的模型。

<br>

目前已经实现的NLP任务如下（更新中）：

#### 1. 文本匹配（Text Matching）

> 计算文本间的相似度，多用于：`搜索召回`、`文本检索`、`蕴含识别` 等任务。

| 模型  | 传送门  |
|---|---|
| 【监督】概览  | [[这里]](./text_matching/supervised/readme.md) |
| 【监督】PointWise（单塔）  | [[这里]](./text_matching/supervised/train_pointwise.sh) |
| 【监督】DSSM（双塔）  | [[这里]](./text_matching/supervised/train_dssm.sh) |
| 【监督】Sentence Bert（双塔）  | [[这里]](./text_matching/supervised/train_sentence_transformer.sh) |
| 【无监督】SimCSE  | [[这里]](./text_matching/unsupervised/simcse/readme.md) |

<br>

#### 2. 信息抽取（Information Extraction）

> 在给定的文本段落中抽取目标信息，多用于：`命名实体识别（NER）`，`实体关系抽取（RE）` 等任务。

| 模型  | 传送门  |
|---|---|
| 通用信息抽取（Universe Information Extraction, UIE）  | [[这里]](./UIE/readme.md) |

<br>

#### 3. Prompt任务（Prompt Tasks）

> 通过设计提示（prompt）模板，实现使用更少量的数据在预训练模型（Pretrained Model）上得到更好的效果，多用于：`Few-Shot`，`Zero-Shot` 等任务。

| 模型  | 传送门  |
|---|---|
| PET（基于人工定义 prompt pattern 的方法）  | [[这里]](./prompt_tasks/PET/readme.md) |
| p-tuning（机器自动学习 prompt pattern 的方法）  | [[这里]](./prompt_tasks/p-tuning/readme.md) |

<br>

#### 4. 文本分类（Text Classification）

> 对给定文本进行分类，多用于：`情感识别`，`文章分类识别` 等任务。

| 模型  | 传送门  |
|---|---|
| BERT-CLS（基于 BERT 的分类器）  | [[这里]](./text_classification/train.sh) |

<br>

#### 5. 强化学习 & 语言模型（Reinforcement Learning & Language Model）

> RLHF（Reinforcement Learning from Human Feedback）通过人类的反馈，将强化学习（RL）用于更新语言生成模型（LM），从而达到更好的生成效果（代表例子：ChatGPT）；通常包括：`奖励模型（Reward Model）` 训练和 `强化学习（Reinforcement Learning）` 训练两个阶段。

| 模型  | 传送门  |
|---|---|
| RLHF（Reward Model 训练，PPO 更新 GPT2）  | [[这里]](./RLHF/readme.md) |

<br>

#### 6. 文本生成（Text Generation）

> 文本生成（NLG），通常用于：`小说续写`，`智能问答`，`对话机器人` 等任务。

| 模型  | 传送门  |
|---|---|
| 中文问答模型（T5-Based） | [[这里]](./answer_generation/readme.md) |
| Filling 模型（T5-Based） | [[这里]](./data_augment/filling_model/readme.md) |